\addcontentsline{toc}{section}{\arabic{songnum} Jos sä tahdot niin}
\beginsong{Jos sä tahdot niin}[by={Hector},
%cr={\copyright },
index={Jos sä tahdot niin}
%,li={\today}
]

\beginverse*
\nolyrics |\[G/D] \[G/D] \[Gsus4/D\tiny(koru)] \[G/D]
|\[C/E] \[C/E] \[C7/F\tiny(koru)] \[C/E]
|\[G/D] \[G/D] \[Gsus4/D\tiny(koru)] \[G/D]
\endverse

\beginverse\memorize[verse_oma]
|\[^C/E\tiny(murto alas)] Jos sä tahdot |\[G]niin, \[G] olen
|\[G]sulle joku \[G] aivan |\[C\tiny(koru)]muu. |\[^G]
%
|\[C] Jos sä \[C]tahdot |\[G]niin, \[G] olen
|\[Dm]virhe, joita \[Dm]tapah|\[Am]tuu. \[Am]
Jos sä |\[F]tahdot niin, \[F] tulen |\[G]jouluksi \[G]kotiin.
Jos sä |\[Am]tahdot niin, \[Am] en enää |\[F]lähde uusiin \[F]sotiin.
Jos sä |\[G]tahdot niin, \[G] jään vahti|\[Dm]koiraksi \[Dm]ovel|\[Am]les \[Am]
tai painan |\[Dm]pääni sun \[Dm] povel|\[Am]les... |\[G]
\endverse

\beginverse*\replay[verse_oma]
|\[C\tiny(murto alas)] Jos sä tahdot |^niin ^– et enää
|^koskaan ole ^ levo|^ton. |\[G/D] \[G/D] \[Gsus4/D] \[G/D]
%
|^ Jos sä ^tahdot |^niin ^- kaikki
|^minun myöskin ^- sinun |^on. ^
Jos sä |^tahdot niin, ^ otan |^sinun uskon^tosi.
Jos sä |^tahdot niin, ^ on mulle |^valheesikin ^tosi.
Jos sä |^tahdot niin, ^ muutan |^kirjoille ^Andor|^raan, ^
jos vielä |^siellä sut ^nähdä |^saan,
\endverse

\beginchorus\memorize[chorus_oma]
sillä |\[F]ilman sinu\[F]a hukun |\[G]öihin seka\[G]viin
ja ilman |\[Am]sinua, \[Am] no |\[F]niin; \[F]
ilman |\[G]sinua, \[G] olen |\[Dm]puolitiessä \[Dm]helvet|\[Am]tiin... |\[G]
\endchorus

\beginverse\replay[verse_oma]
|\[C\tiny(murto alas)] Jos sä tahdot |^niin ^ nime|^äsi enää ^ toista |^en. |\[G/D] \[G/D] \[Gsus4/D] \[G/D]
|^ Mut vaikka ^tahdot |^niin ^– kuvaas |^mielestäni ^poista |^en. ^
Jos sä |^tahdot niin ^- tulen |^kallioiden ^läpi.
Jos sä |^tahdot niin ^– what |^ever makes you ^happy.
Jos sä |^tahdot niin ^– tuon sulle \brk |^Tiibetin ^vuotee|^seen. ^
tai siirrän |^pohjoisen ^luotee|^seen. \[Am]
ja aina |\[Dm]uudelleen ja \[Dm]uudel|\[Am]leen. \[Am]
sun muistan |\[Dm]joskus mua \[Dm]suudel|\[Am]leen... \[Am]
\endverse

\beginchorus\replay[chorus_oma]
Mutta |^ilman rakka^utta hukun |^öihin seka^viin
ja ilman |^rakkautta ^- no |^niin; ^
ilman |^rakkautta ^- olemme |^puolitiessä ^helvet|^tiin...
\endchorus

\beginverse*
|\[Dm] Jos sä \[Dm]tahdot |\[Am]niin \[Am]
|\[Dm] Jos sä \[Dm]tahdot |\[Am]niin \[Am]
|\[Dm6\tiny(murto alas)] Jos sä tahdot |\[Amadd9\tiny(murto alas)]niin
\endverse

\ifchorded
\vspace{\versesep} % Tämä rivi luo välin kappaleen ja sointuotteiden väliin.
\noindent % Ei sisennystä.
\gtab{G/D}{1:XX0003:000004}
\gtab{Gsus4/D}{1:XX0013:000014}
\gtab{C/E}{1:XX2013:002014}
\gtab{C7/F}{1:XX3013:003014}
\gtab{C}{1:X32013:032014}
\gtab{C"koru"=F}{1:XX3013:003014}
\gtab{D7sus4}{1:XX0201:000201}
\gtab{Amadd7}{1:X02500:001400}
\fi

\endsong