\addcontentsline{toc}{section}{\arabic{songnum} Marilyn}
\beginsong{Marilyn}[by={Säv. ja san. Juice Leskinen},
index={Mä taivalsin läpi tuulen ja tuiskun}
]

\beginverse\memorize[verse_oma]
\musicnote{A}
Mä |\[C]taivalsin \[Am]läpi |\[F]tuulen ja \[G7]tuiskun
|\[C]nähdäk\[Am]seni sun |\[F]puuteri\[G7]huiskun.
Mä |\[C]silmäni \[Am]suljin ja |\[F]sinut näin \[G7]tytössä
|\[C]naapurin. \[Am] |\[F] \[G7]

Olin |\[C]nuori ja \[Am]keuhkoissa |\[F]kirveli \[G7]Boston.
|\[C]Brylcreemi\[Am]kutreilla |\[F]keikkui \[G7]Roston.
Sä |\[C]olit mun \[Am]nainen, |\[F] nainen, \[G7]Mari|\[C]lyn. |\[C7]

\musicnote{B}
Mä |\[F]tuijottelin |\[F]silloin vain |\[C]sinun herkku|\[C]poveen
ja |\[D7]kuuta ulvoin |\[F]illoin
|\[G7\tiny tacet I] langenneena |\[G7\tiny tacet I]loveen! (Ja mä lauloin:)
\endverse

\beginchorus\memorize[chorus_oma]
\musicnote{C}
|\[F] Marilyn, |\[C]Marilyn! |\[G7]Milloin riisut |\[C]jumpperin?
|\[F] Marilyn, |\[C]Marilyn! Tuon
|\[G7\tiny tacet II]ajan (tuon ajan, tuon \brk |\[G7\tiny tacet II]ajan) saanko koskaan takai-
|\[C]sin? \[Am] |\[F] \[G7]
|\[C] \[Am] |\[F] \[G7]
\endchorus

\beginverse\replay[verse_oma]
\musicnote{A}
Mä |^tuli^sesti sua |^kirjeillä ^lemmin
vaikka |^MGM ^vastaili |^viralli^semmin
Mua |^mitkään ^voimat |^silloin masen^taneet
|^ei ^ |^ ^

Mä |^rahani ^tuhlasin |^sun joka ^leffaan
ja |^unessa ^hampaat |^iskin sun ^peffaan
Oli |^kaikkein ^pyhin |^sinun ^hurlum|^hei |^

\musicnote{B}
Ja |^kun sun nurin|^niskoin sai |^kirjailija |^Arttu
mä |^seinältä sun |^kiskoin,
|^ sä olit pelkkä |^narttu (ja mä lauloin)
\endverse

\beginchorus\replay[chorus_oma]
\musicnote{C}
|^ Marilyn, |^Marilyn! |^Milloin riisut |^jumpperin?
|^ Marilyn, |^Marilyn! Tuon
|^ajan (tuon ajan, tuon \brk |^ajan) saanko koskaan takai-
|^sin? ^ |^ ^
|^ ^ |^ ^
\endchorus

\beginverse\replay[verse_oma]
\musicnote{A}
Sun |^kuvasi ^kanssa mä |^sänkyyn ^hiivin
ja |^siitä Holly^woodiin |^aatosten ^siivin
Mä |^itseni ^uneen |^itkin ja ^uniin
|^onanoin ^ |^ ^

Mä |^jengissä ^näyttelin |^kovaa ^jätkää
muut |^jumaloi ^mua ja |^minun ^prätkää
Muut |^jumaloi ^mua, mä |^sinua ^juma-
|^loin |^ (ja mä lauloin)
\endverse

\beginchorus\replay[chorus_oma]
\musicnote{C}
|^ Marilyn, |^Marilyn! |^Milloin riisut |^jumpperin?
|^ Marilyn, |^Marilyn! Tuon
|^ajan (tuon ajan, tuon \brk |^ajan) saanko koskaan takai-
|\[F]sin? Marilyn, |\[C]Marilyn! |\[G7]Milloin palaat |\[C]takaisin?
|\[F] Marilyn, |\[C]Marilyn! |\[G7\tiny tacket I] Täällä ootan |\[G7\tiny tacket I]kanssa jumppe|\[C]rin!
|\[C] Shoobido!
\endchorus

\ifchorded
\vspace{5mm}
\noindent
\input{soinnut/C}
\input{soinnut/Am}
\input{soinnut/F}
\input{soinnut/G7}
\newline
\input{soinnut/C7}
\input{soinnut/D7}
\input{soinnut/G7}
\fi

\endsong