\addcontentsline{toc}{section}{\arabic{songnum} Missä muruseni on}
\beginsong{Missä muruseni on}[by={san. Mariska säv. Jenni Vartiainen, Jukka Immonen},
index={Yöllä taas mä meniin parvekkeelle nukkumaan}
]


% TAHTILAJI TÄHÄN:
\meter{12}{8}


%********** INTRO **********
\ifchorded
\beginverse*
{\nolyrics
|\[Am] |\[Am]
}
\endverse
\fi


%------------------------------------------------------------------------------
\beginverse\memorize[verse_oma]
%\musicnote{A}
|\[Am]Yöllä taas mä menin parvek|\[C]keelle nukkumaan,
|\[D]jotta lähempänä mua ois |\[F]hän.
|\[C]Pediltäni \[Em]taivas näkyy, |\[D]ryhdyin oottamaan,
|\[Am]että näen \[Em]tähden lentä|\[Am]vän.
\vspace{\versesep}
\replay[verse_oma]
|^Sanovat jos jossain huomaa |^tähdenlennon, niin
|^toivoa voit silloin mitä |^vaan.
|^Yöllä ylös ^taivaalle mä |^pyynnön kuiskasin:
|^Kävisipä ^pian tuule|^maan. \[Em/G]Tuuli,
\endverse

\beginchorus\memorize[chorus_oma]
|\[F]tuule sinne, missä |\[C]muruseni on,
|\[Em]leiki hetki hänen hiuksil|\[Am]laan. \[Em/G]Kerro
|\[F]rakkauteni, kerro |\[C]kuinka ikävöin.
|\[Em]Kerro, häntä ootan yhä va|\[Am]an. |\[Am]
\endchorus

%------------------------------------------------------------------------------
\beginverse\replay[verse_oma]
|^Tyyni oli eilen yö, mut |^kohta kuitenkin
|^tuuli henkäisi ja tuntee |^sain:
|^joku liikkui ^lähelläni, |^koski poskeain,
|^tutun käden ^tunsin ihol|^lain.
\vspace{\versesep}
\replay[verse_oma]
|^Enkä enää epäillyt, vaan |^tiesin, että voin
|^Niin kuin pieni lapsi nukah|^taa.
|^Ilma, jota ^hengitämme |^samaa ilmaa on ja
|^jalkojemme ^alla sama |^maa. \[Em/G]Tuuli,
\endverse

\beginchorus\memorize[chorus_oma]
|\[F]tuule sinne, missä |\[C]muruseni on,
|\[Em]leiki hetki hänen hiuksil|\[Am]laan. \[Em/G]Kerro 
|\[F]rakkauteni, kerro |\[C]kuinka ikävöin.
|\[Em]Kerro, häntä ootan yhä va|\[Am]an. \[Em/G]Tuuli

\vspace{\versesep}

|\[F]tuule sinne, missä |\[C]muruseni on,
|\[Em]leiki hetki hänen hiuksil|\[Am]laan. \[Em/G]Kerro 
|\[F]rakkauteni, kerro |\[C]kuinka ikävöin.
|\[Em]Kerro, häntä ootan yhä va|\[Am]an. \[Em/G]Tuuli

\vspace{\versesep}

|\[F]tuule sinne missä |\[C]muruseni o|\[Em]n.
|\[Am] \[Em/G] |\[F] |\[C] |\[Em]
|\[Am] |\[Am] |\[Amsus2]
\endchorus

%********** KITARAOTTEET **********
% Joitain otteita on tallennettuna kansioon "soinnut".
% Lisää voi tehdä itse käskyllä \gtab{}{}.
\ifchorded
\vspace{\versesep} % Tämä rivi luo välin kappaleen ja sointuotteiden väliin.
\noindent % Ei sisennystä.
\input{soinnut/Am}
\input{soinnut/C}
\input{soinnut/D}
\input{soinnut/F}
\input{soinnut/Em}
\input{soinnut/Em_G}
\gtab{Amsus2}{1:X02200:002300}
\fi

\endsong
