\addcontentsline{toc}{section}{\arabic{songnum} Ranskalaiset korot}
\beginsong{Ranskalaiset korot}[by={Erik Lindström, Hillevi},
index={Näin sävel soi askelten}
]

\beginverse
\memorize[verse_oma]
\musicnote{A}
	Näin sävel |\[F7]soi \[E7]askel|\[Am]ten,
	ja ikku|\[F7]nassaan poika jo on. |\[E7]
	Taas kato|\[F7]aa \[E7]neitonen |\[Am]
	- on poika |\[F7]yksin \[E7] ja rauha|\[Am]ton.
\replay[verse_oma]
\musicnote{A}
	Niin tuttu |^on ^ääni tuo |^
	sen joka |^päivä kuulla hän |^saa;
	ei öisin|^kään ^rauhaa |^suo,
	ja unis|^saankin ^ hän odot|^taa.
\endverse

\beginchorus
\memorize[chorus_oma]
\musicnote{B}
	Hän |\[Dm6]toivoo, että \[E7]edes yhden |\[Am]kerran
	nuo |\[Dm6]ranskalaiset \[E7]korot seisah|\[Am]tais
	ja |\[Dm6]että edes \[E7]pienen hetken |\[Am]verran
	tuon |\[F7]tytön nähdä hän |\[E7]sais.
\endchorus
\beginverse*
\replay[verse_oma]
\musicnote{A}
	Näin sävel |^soi ^askel|^ten.
	Se ainut |^laulu pojalle |^on.
	Oi, missä |^on ^tyttö sen? |^
	On pojan |^sydän ^ niin rauha|^ton.
\endverse

% 2. säkeistö

\beginverse
\replay[verse_oma]
\musicnote{A}
	Näin sävel |^soi ^askel|^ten,
	ja ikku|^nassaan poika jo on. |^
	Taas kato|^aa ^neitonen |^
	- on poika |^yksin ^ ja rauha|^ton.
\replay[verse_oma]
\musicnote{A}
	Niin tuttu |^on ^ääni tuo |^
	sen joka |^päivä kuulla hän |^saa;
	ei öisin|^kään ^rauhaa |^suo,
	ja unis|^saankin ^ hän odot|^taa.
\endverse

\beginchorus
\replay[chorus_oma]
\musicnote{B}
	Niin |^kerran luona ^puiston portin|^pielen
	nuo |^askeleet hän ^kuuli yllät|^täin.
	Hän |^taisi yhden ^sanan ranskan |^kielen:
	Che|^ri, hän kuiskasi |^näin.
\endchorus
\beginverse*
\replay[verse_oma]
\musicnote{A}
	Taas sävel |^soi ^askel|^ten,
	mut yhä |^kiinni ikkuna |^jää.
	Vie poika |^pois ^tyttösen|^
	ja tytöl|^lensä ^ näin vihel|^tää,
	(viheltäen) |\[F7] \[E7] |\[Am]
%	ja tytöl|\[F7]lensä \[E7] näin vihel|\[Am]tää,
	ja tytöl|\[F7]lensä \[E7] näin vihel|\[Am6]tää.
\endverse

\ifchorded
\vspace{10mm}
\noindent
\gtab{Am}{1:X02210:002310}
\gtab{Am6}{1:X02212:002314}
\gtab{Dm6}{1:XX0201:000201}
\gtab{E7}{1:020100:020100}
\gtab{F7}{1:131211:131211}
\fi

\endsong