\addcontentsline{toc}{section}{\arabic{songnum} Syyslaulu}
\beginsong{Syyslaulu}[by={Tove Jansson, Erna Tauro},
%cr={\copyright },
index={Kiirehdi rakkain}
%,li={\today}
]

\beginverse\memorize[verse_oma]
\musicnote{A1}
|\[Em]Kotimatka pitkä niin, ei |\[Em]vastaantuli\[F#]jaa,
illat |\[Am]sammuvat \[H7]kylmään hämä|\[Em]ryyteen.
Jo |\[Em]tule lohduttamaan, synkkä |\[Em]mieli pujah\[F#]taa
syksy|\[Am]iltani \[H7]yksinäi|\[Em]syyteen.
\musicnote{A2}
Kas, |\[Am]pimeähän saa sitä |\[Em]ajattelemaan,
mitä |\[Am]muuten ei \[D7]muistaisi |\[G]lainkaan.
Nyt |\[Am]muistan miten paljon mä |\[Em]tehdä tahdoin\[C7]kaan,
miten |\[H7]vähän siitä aikaan mä |\[Em]sain\[D7]kaan.
\endverse

\beginchorus\memorize[chorus_oma]
\musicnote{B}
|\[G]Kiirehdi \[Hm]rakkain, jos |\[C]rakkaus \[Am]kutsuu.
|\[D7]Päivän ei hetket niin |\[G]pit\[B&\(^\circ\)]kiä \[D7]lie. \[D7]
|\[G]Suo valon \[Hm]syttyä, |\[C]yö kohta \[Am]saapuu.
|\[D7]Pois kesän kukkaset |\[D7]syk\[Am]sy \[H7]vie. \[H7]
\endchorus

\beginverse\replay[verse_oma]
\musicnote{A1}
|^Etsin jotain, mikä meiltä |^unohtunut ^on,
minkä |^löytää mä ^avullasi |^voisin.
On |^kesä lyhyt niin kuin haave |^saavuttama^ton
siitä, |^mikä oisi ^voinut olla |^toisin.
\musicnote{A2}
Kai |^tulet pian ennen kuin |^pimeään mä jään,
eihän |^kaikki kai ^ole mennyt |^hukkaan.
Jos |^löytäisimme toisemme, |^silloin ehkä ^nään
keinon, |^jolla vielä kaiken saamme |^kuk^kaan.
\endverse

\beginchorus\replay[chorus_oma]
\musicnote{B}
|^Kiirehdi ^rakkain, jos |^rakkaus ^kutsuu.
|^Päivän ei hetket niin |^pit^kiä ^lie. ^
|^Suo valon ^syttyä, |^yö kohta ^saapuu.
|^Pois kesän kukkaset |^syk^sy ^vie. ^
\endchorus

\beginverse\replay[verse_oma]
\musicnote{A1}
|^Syksyn tuuli mukanaan vie |^kesän muistot^kin,
nyt jo |^turhaan sä ^kysyt, minne |^vie tää.
Nyt |^rakastan kai vähemmän kuin |^ennen rakas^tin,
mutta |^enemmän kuin ^koskaan saat |^tietää.
\musicnote{A2}
Nyt |^majakat me näämme, kun |^myrsky raivoaa,
tuuli |^vaahtopäiden ^äänen tänne |^kantaa.
Ja |^tärkeintä on sydämmemme |^ääntä ^noudattaa
ja |^kaikkemme toisillemme |^an^taa.
\endverse

\beginchorus\replay[chorus_oma]
\musicnote{B}
\lrep ^Kiirehdi ^rakkain, jos |^rakkaus ^kutsuu.
|^Päivän ei hetket niin |^pit^kiä ^lie. ^
|^Suo valon ^syttyä, |^yö kohta ^saapuu.
|^Pois kesän kukkaset |^syk\[D7*]sy \[G]vie. \rrep
\endchorus

\ifchorded
\vspace{10mm}
\texttt{D7*} = \texttt{D7} vaihtobassolla
\vspace{10mm}
\noindent
\gtab{Am}{1:X02210:002310}
\gtab{Hm}{1:X24432:013421}
\gtab{H7}{1:X21202:021304}
\gtab{B&\(^\circ\)}{1:XX2323:001324}
\gtab{C}{1:X32010:032010}
\gtab{C7}{1:X32310:032410}
\gtab{D7}{1:XX0212:000213}
\gtab{D7*}{1:X00212:000213}
\gtab{Em}{1:022000:023000}
\gtab{F#}{1:244322:134211}
\gtab{G}{1:320003:210003}
\fi

\endsong