\addcontentsline{toc}{section}{\arabic{songnum} Tähdet tähdet}
\beginsong{Tähdet, tähdet}[by={Säv. ja san. Rauli Somerjoki},
index={Saapunut luokseni yö on}
]

\beginverse\memorize[verse_oma]
|\[Am]Saapunut luokseni |\[G]yö on,
|\[Am]silmäni luon taivaa|\[E7]seen.
|\[F]Tumma se katto |\[Dm]tähtinä tuikkii,
on |\[F]katseensa tutkima|\[E7]ton.
|\[Am]Suunnaton tähtien |\[G]määrä
|\[Am]häipyen kaukaisuu|\[E7]teen.
|\[F]Niin pientä rataa |\[Dm]maapallo makaa
|\[H7]omaansa ain uudel|\[E7]leen. |\[E7]
\endverse

\beginchorus\memorize[chorus_oma]
Tähdet, |\[Am]tähdet, |\[Am]luoksenne tahtoisin |\[Dm]pois.
|\[Dm] Tähdet, |\[E7]tähdet, |\[E7]silloin mun helpompi |\[Am]ois.
|\[D] \[E7]Tähdet, |\[Am]tähdet, |\[Am]enkö jo tulla mä |\[Dm]saa,
tähdet, |\[E7]tähdet, |\[E7]ikuisuuksiin ajan |\[Am]taa? |\[E7]
\endchorus

\beginverse\replay[verse_oma]
|^Turha on toiveita |^kantaa,
|^turha on haaveiden |^tie.
|^Jos jotain antaa |^tai lemmenrantaa
käy |^santaan, se suoraan vain |^vie.
|^Aamuhun yön tähdet |^haipuu,
|^idässä pian ruskot|^taa.
|^Karvas jää kaipuu, |^pää alas taipuu,
|^päivä käy uus koitta|^maan. |^
\endverse

\beginchorus\replay[chorus_oma]
Tähdet, |^tähdet, |^luoksenne tahtoisin |^pois.
|^ Tähdet, |^tähdet, |^silloin mun helpompi |^ois.
|^ ^Tähdet, |^tähdet, |^enkö jo tulla mä |^saa,
tähdet, |^tähdet, |^ikuisuuksiin ajan |^taa? |^
\endchorus

\beginchorus\replay[chorus_oma]
Tähdet, |^tähdet, |^luoksenne tahtoisin |^pois.
|^ Tähdet, |^tähdet, |^silloin mun helpompi |^ois.
|^ ^Tähdet, |^tähdet, |^enkö jo tulla mä |^saa,
tähdet, |^tähdet, |^ikuisuuksiin ajan |^taa? |\[Am] \[Am9]
\endchorus

\endsong