\addcontentsline{toc}{section}{\arabic{songnum} Tahroja paperilla}
\beginsong{Tahroja paperilla}[by={Matti Syrjä, Mikko Syrjä},
index={Tiedän että on yö}
]

\ifchorded
\beginverse*
{\nolyrics |\[Am] |\[Am] |\[Am] |\[Am]}
\endverse
\fi

\beginverse\memorize[verse_oma]
\musicnote{A}
|\[Am] Tiedän että on y|\[D]ö,
|\[H] kun saavut kotiisi |\[E7]pimeään.
|\[Am] Yksinäisyys ly|\[D]ö
|\[H] sanomatta ni|\[E7]meään.
|\[F] Kun luet \[G]kirjeeni, |\[C]kaiun k\[Am]uulet,
|\[F]tahrat näet, |\[E7]joita sateeksi |\[Am]luulet. |\[Am]

\vspace{\versesep}

\replay[verse_oma]
|^ Kuljen ulkona va|^lossa,
|^kasvoillani voin |^tuntea tuulen.
|^ Ei sitä tuntunut ta|^lossa,
|^ johon palaa en |^koskaan, luulen.
|^ En ole ^menossa |^minnekk^ään.
Ei |^missään tulee |\[F]minun luokse- \brk n|\[E7]i, minun |\[E7]vuokseni.
\endverse

\beginchorus\memorize[chorus_oma]
\musicnote{B}
Vain |\[F]tahroja paperilla, |\[G]älä siis suutu,
ei |\[C]niistä asiat |\[Am]miksikään muutu.
Ei |\[F]se että meillä oli |\[E7]retkemme,
eikä |\[Am]se että meillä oli |\[G]hetkemme.
Voi |\[F]tuuli kylmästi |\[G]kutittaa selkää,
se |\[C]eteenpäin työntää, |\[Am]älä siis pelkää.
Älä |\[F]huoli siitä, sillä |\[E7]meillä oli hetkem|\[Am]me. A-a|\[G]a,
|\[F]muista, että |\[E7]meillä oli |\[E7] hetkemme. |\[Am] |\[Am]
\endchorus

\beginverse\replay[verse_oma]
\musicnote{A}
|^ Kutsun saaneena tu|^lin,
|^lähdin kuin varas, |^säikähdin. Viimein
|^ kun itseeni ta|^rttuneen
|^tajusin va|^rttuneen.
|^Imin sut ku^iviin, |^tarttui mun hu^iviin
|^tuoksusi, teit |\[F]saman minulle.
|\[E7]Juoksusi annan |\[E7]anteeksi sinulle.
\endverse

\beginchorus\replay[chorus_oma]
\musicnote{B}
Vain |^tahroja paperilla, |^älä siis suutu,
ei |^niistä asiat |^miksikään muutu.
Ei |^se että meillä oli |^retkemme,
eikä |^se että meillä oli |^hetkemme.
Voi |^tuuli kylmästi |^kutittaa selkää,
se |^eteenpäin työntää, |^älä siis pelkää.
Älä |^huoli siitä, sillä |^meillä oli hetkem|^me. A-a|^a,
\endchorus

\beginchorus\replay[chorus_oma]
Vain |^tahroja paperilla, |^älä siis suutu,
ei |^niistä asiat |^miksikään muutu.
Ei |^se että meillä oli |^retkemme,
eikä |^se että meillä oli |^hetkemme.
Voi |^tuuli kylmästi |^kutittaa selkää,
se |^eteenpäin työntää, |^älä siis pelkää.
Älä |^huoli siitä, sillä |^meillä oli hetkem|^me. A-a|^a,
|^muista, että |^meillä oli |^ hetkem|^me. |\[Asus2]
\endchorus

\ifchorded
\vspace{\versesep}
\noindent
\input{soinnut/C}
\input{soinnut/D}
\input{soinnut/E7}
\input{soinnut/F}
\input{soinnut/G}
\input{soinnut/Am}
\gtab{Asus2}{1:X02200:002300}
\input{soinnut/H}
\fi

\endsong